{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_015599",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0045806",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "이정구 선생 묘\n\n(李廷龜 先生 墓)"
    },
    "text": "李廷龜 先生 墓\\n\n京畿道加平郡上面にある朝鮮時代の刺青·学者イ·ジョングの墓です。 神道碑です。市道記念物。\n1984年、京畿道記念物に指定されました。 墳丘は単墳で、妻の安東権氏との合葬墓で、高さ220センチ、墳丘の周りを10個の護石で囲みました。 墳墓の前には墓碑と上座·香炉石があります。 墓碑は碑身と碑座で構成されています。\n上座の前の左右に童子像·望柱石·文人石が各1組ずつ順番に配列されており、特に文人石は繊細に操作されています。 墓の近くには息子の明漢、孫の日常などの墓があります。\n墓の左側前方にある三世碑閣の中には、イ·ジョングの信徒碑を中心に左側に息子のミョンハン、右側に孫の日常の信徒碑が安置されています。 李正九神道碑の碑文は金尚憲が撰し、李景錫が書き、金尚容が全額を使って1656年(孝宗7)に建立しました。",
    "QA": [
        {
            "question": "李廷龜先生墓はどこにありますか？",
            "answer": "李廷龜先生墓は京畿道加平郡上面にあります。"
        },
        {
            "question": "李廷龜先生墓はいつ建てられましたか？",
            "answer": "李廷龜先生墓は1656年（孝宗7）に建立されました。"
        },
        {
            "question": "李廷龜先生墓は誰と共に合葬されていますか？",
            "answer": "李廷龜先生墓は妻の安東権氏と共に合葬されています。"
        },
        {
            "question": "李廷龜先生墓の墳丘の高さは何センチですか？",
            "answer": "李廷龜先生墓の墳丘の高さは220センチです。"
        },
        {
            "question": "李廷龜先生墓の周りを何個の護石で囲んでいますか？",
            "answer": "李廷龜先生墓の周りを10個の護石で囲んでいます。"
        },
        {
            "question": "李廷龜先生墓の前に何がありますか？",
            "answer": "李廷龜先生墓の前には墓碑と上座・香炉石があります。"
        },
        {
            "question": "李廷龜先生墓の墓碑はどのように構成されていますか？",
            "answer": "李廷龜先生墓の墓碑は碑身と碑座で構成されています。"
        },
        {
            "question": "李廷龜先生墓の近くには他の誰の墓がありますか？",
            "answer": "李廷龜先生墓の近くには息子の明漢、孫の日常などの墓があります。"
        },
        {
            "question": "李廷龜先生墓の三世碑閣には何が安置されていますか？",
            "answer": "李廷龜先生墓の三世碑閣には、イ・ジョングの信徒碑を中心に息子の明漢、孫の日常の信徒碑が安置されています。"
        },
        {
            "question": "李廷龜先生墓の神道碑の碑文は誰が書きましたか？",
            "answer": "李廷龜先生墓の神道碑の碑文は金尚憲が撰し、李景錫が書きました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 270,
        "QA": 363
    }
}